<?xml version="1.0" encoding ="iso-8859-1"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href= "servicios.xsl"?>
<!DOCTYPE pagina SYSTEM "servicios.dtd">
 
<pagina>
	<cabecera>
		<titulo>SERVICIOS</titulo>
		<texto1> ESCUELA INFANTIL DUENDES</texto1>
	</cabecera>
	
	<cuerpo>
		<link>
			../../../IMAGENES/images/mapa.html
		</link>
		
		<calle>
			C/ LA HUERTA Nº 7 BAJO
		</calle>
		
		<cp>
			03690
		</cp>
		
		<localidad>
			SAN VICENTE DEL RASPEIG
		</localidad>
		
		<provincia>
			ALICANTE
		</provincia>
		
		<telefono>
			679473537
		</telefono>
		
		<telefono>
			636381442
		</telefono>
		
		<telefono>
			965049772
		</telefono>
		
		<fila>
			<serv>
				<col>1</col>
				<texto>PSICÓLOGO</texto>
				<txt> En la escuela contamos con la colaboración de un Psicólogo el cual lleva un </txt>
				<txt>seguimiento del desarrollo de los alumnos en su paso por la escuela. </txt>
				<txt> Uno de los aspectos más importantes en estas edades es el desarrollo </txt>
				<txt>psicoevolutivo. El psicólogo elaborará un informe para la entrada al cole a los</txt>
				<txt>tres años y atenderá las inquietudes de los padres sobre la educación de</txt>
				<txt>sus hijos.</txt>
			</serv>
			
			<serv>
				<col>2</col>
				<texto>HORARIOS DE GUARDERIA</texto>
				<txt>Mañana: de 7:30 a 9:00 (En este horario los niños podrán desayunar en la escuela.)</txt>
				<txt>Tarde: de 17:00 a 18:00</txt>
			</serv>
		</fila>
		
		<fila>
			<serv>
				<col>3</col>
				<texto>COMEDOR</texto>
				<txt>Servicio de catering realizado por expertos en alimentación infantil.</txt>
				<txt>Menús hechos por nutricionistas.</txt>
				<txt>Recibido en el horario de comidas y en recipientes homologados para el transporte.</txt>
				<txt>La infancia es un periodo especialmente vulnerable a la acción nociva de las carencias,</txt>
				<txt>excesos y errores en la alimentación y durante este periodo es cuando se establecen los</txt>
				<txt>hábitos dietéticos que van a mantenerse a lo largo de la edad adulta.</txt>
				<txt>Nuestros menús cubren todas las necesidades en los primeros años: nutritivas, calóricas,</txt>
				<txt>proteínas, calcio, hierro, tiamina, riblogavina, niacina, retinol, calciferol,</txt>
				<txt>ácido ascórbico.</txt>
			</serv>
			
			<serv>
				<col></col>
				<texto>CHARLAS</texto>
				<txt>Durante el curso se darán dos charlas de pediatras o psicólogos, con temas propuestos por</txt>
				<txt>los padres, teniendo en cuenta las inquietudes de cada año.</txt>
			</serv>
		</fila>
	</cuerpo>
	
	
	<pie>		
		<link>
			<ruta> http://www.facebook.com/#!/profile.php?id=100002797761360 </ruta>
			<texto>Siguenos en las redes sociales</texto>
		</link>
		
		<mail>
			<correo>
				informacion@duendesdesanvicente.es
			</correo>
			
			<asunto>
				informacion
			</asunto>
		</mail>
	</pie>
</pagina>